有無人答到我，food panda加料同黎明行動有咩分別？

兩者都係凌駕他人意願，用攬炒方式達到自己目的
點解當日班港豬話表達訴求唔好阻住佢哋返工會俾連登仔屌到飛天，但今日連登仔同班港豬講埋一模一樣嘅野，話爭取福利唔好搞到個客又個個buy呢？

有人話唔好攞爭取社會公義同勞資糾紛比，但事實上黎明行動嘅所謂爭取社會公義只係黃營單方面施加係所有人頭上嘅理念，對於藍絲/好想返工嗰班人嚟講，你哋阻住佢返工先係不公義。簡言言之，塞鐵同加料一樣都只係達到個人/某陣營目的嘅手段，係無任何光環。

其次，有人話加料成效不大，但事實係，呢單野已經係連登揚咗上埋熱門，而連登作為一個有幾十萬會員嘅壇，就算得一半人知道個數目已經唔細，我同幾個有fd已經唔敢再叫food panda，而且經常有傳媒上嚟攞料，相信呢單野已經出埋公海。你話加料放上連登嘅成效比唔上蘋果A1就真，但無用就絕對係假。

利申我唔係外賣仔，純粹覺得連登仔思想好有趣，有無人可以答下我

無分別，所以咪一齊失敗囉

一個make sense一班就傻仔咁
你可以將自己個層次再降低啲，落去小學生撕爛作業唔肯做功課level

公義與私義

藍絲眼中塞鐵唔係傻仔？

講咗唔重覆

加料：想加料攬炒啲客，但啲客唔知照食，根本完全唔知班人有咩訴求

黎明行動：以癱瘓交通為手段，目標係大三罷，全港市民都知道訴求係咩

唔知就無人討論啦

加料 : 無宣傳無預告, 做左都無人知, 做完仲要屌人唔支持
黎明行動 : 有宜傳, 有預告, 做完仲同受影響既市民道歉

曲解公義
唔係因為多人想要所以個樣野就係公義
無論幾多百萬人想返工 返工都唔會屬於公義

而家不分藍黃都覺得佢傻仔

公義唔使generally accepted？

一個人行使佢返工嘅權利同自由唔算公義？

至少有用，我已經轉咗deliveroo

咁外賣仔投訴無門係咪應該用愛與和平感化熊貓高層？

外賣仔好make sense 佢哋成功令熊貓少咗單

無預告呢下柒咗，但而家有連登幫佢宣傳

所以咪有分別囉
佢本身爆起係因為有人踢爆
唔係佢地自己開po講
剩係出黎既觀感 正當性都唔同哂

如果佢係加完料 同個客講 再訴諸熊貓
跟住成件事自己po埋上連登
就無人會屌佢

激進行動不嬲都係做完先承認責任咖啦，你唔想有下一單咪改善

道歉本身都係on9
同陣營唔會屌，唔理解嘅道左歉都會屌

generally accepted唔係公義既唯一條件
曲解夠未?
多人想屌你老母算唔算公義?
你妨礙其他人行使佢屌你老母嘅權利同自由算唔算妨礙公義?

唔係俾人爆出黎都冇人知。外賣仔本身加料呢個行動純粹係發洩情緒，如果係想令到冇人敢再用foodpanda，應該加完料主動上黎開post大肆宣傳。

不如咁呀
你阻我返一日工
我請你食加料飯，仲要係你唔知我加左乜料

如果你覺得對等
我咪贊同外賣仔lor

其實得兩種人護航
1.foodpanda打手
2.用code呃開飯食果班

generally accepted 係公義嘅必要條件唔係充分條件呀，你條柒頭連充份條件同必要條件都唔識分就縮返你老母臭西啦，同我玩偷換概念

但連登仔唔係屌無預告，而係屌影響到佢呢下on9呢

點解唔係自己罷工直接癱瘓foodpanda
而係要逼個客飲凍撚茶 搞鳩人地個外賣

懦弱就出氣去個客身上，咁叫彰顯公義？

政治問題嘅解決手段（塞鐵以達至五大訴求）又點可以同私人利益嘅解決手段（加料以達至更好工作待遇）一概而論呢

呢個比喻就好似d小學雞成日將雞毛蒜皮嘅事用殺人老母黎比喻 一樣咁無知

咪理呢d post啦

人地同你講係必要條件之一，但唔等於係唯一既必要條件呀
logic未明學人拋書包

搞還搞唔好搞到我

我諗好多人真係寧願食加料飯

為拗贏topic 而唔經大腦而出嘅comment一概無參考價值

知唔知咩叫必要條件？你任何一個必要條件唔滿足已經唔成立啦親

紅字為論據

你問下班搭黨鐵返工養家嘅地盤佬，睇下佢哋點答

成班淨係識負皮？無人駁到我？

咁如果五大訴求成功對佢哋有無幫助先？ 對全香港市民都有啊
但係步兵唔洗送咁遠嘅訂單又係咪真係全市民得益呢 我又唔多覺啦

其實無紅字=無論據

同樣想公司經濟受損
黎明行動 號召罷工 阻人返工 而非傷害消費者
熊貓事件 繼續返工 繼續服務公司 但傷害消費者
我唔明有乜可比性

香港市民唔包括藍絲/中立撚？
加料其實都可以話爭取改善外賣仔福利同待遇，間接提高外賣業界服務質素，令香港市民受益

第一，黨鐵乘客都算係消費者
第二，外賣仔繼續返工係為咗繼續加料，等於你塞鐵都要俾錢買飛一樣

屌你老母啦

5月10日九龍大遊行

推

咁你對傷害o既定義太缺乏層次
阻撘車同可能造成病害o既加料
無論係法律還是常識層面都唔係同一個層次o既事

至於返工係為咩唔重要
重要o既係可以選擇唔返工去達到目的而唔做
反而優先選擇傷害消費者

個問題係連藍C個批都可以一同受益
所以當你要不斷推論 推到好遠你先可以間接話改善外賣仔福利可以市民受益 呢樣嘢已經有問題
一黎牽強，二黎佢地嘅想法係咪市民為本咁先 明顯唔係 只係為個人利益去做 市民有無利益？呢d只係bonus 咁呢樣嘢仲可唔可以話係公義呢 咁就要睇你自己個諗法係咪正路
當一個人諗野係想死拗返生 因而用d極端例子或者直接關聯性極細嘅例子去應徵自己嘅看法 你同d狗官就變得無分別了

你要學習嘅係 點樣可以用最合理 最有可能性發生嘅嘢去解釋自己嘅論點 而唔係盲目用可能性極低嘅point 去argue

你先define 咩叫利益先，你要知道你同我嘅利益同藍絲/中立撚嘅利益根本唔一樣

咁受影響人數同經濟損失都唔係同層次啦，講經咩
有得揀我相信無人會為咗抗爭影響他人嘅

藍C 先啦，五大訴求成功左你估對佢哋無好處？ 最重要嘅普選如果真係得 藍C繼續享受政治自由嘅香港同時間繼續擔住中共國旗做護旗手。如果五大訴求炒曬 香港慢慢同中國融合 你覺得班藍C當初落黎香港仲有意義咩 佢地就係貪香港營商自由 政治自由 咁講你仲覺唔覺得五大訴求係幫唔到藍C？ 我唔敢講所有藍C都受益。 但公義呢樣嘢向來都唔係0同1嘅嘢，唔係一定要全部人都受益 係大部分人都受益。

其實由頭到尾都唔知你嘈乜撚野，我做咩要顧藍絲利益?
佢地支持一個會用坦克、集中營同生化武器
去虐殺、殘殺全世界所有無辜既平民，
任何有正常良知既人唔單止唔考慮佢地既利益，恨不得佢地死曬添啦，中共繼續存在既後果，根本遠遠大鑊過外賣仔加料/放飛機
由頭到尾都係度strawman attacking，蘋果比香蕉，訴諸民粹，仲要以為自己好醒，中共係咪已經真係爆到請唔到邏輯正正常常既打手?

有冇人列哂兩樣運動嘅後果出黎比較
想學嘢